# Мониторинг GNSS - IMU

На этой странице описаны параметры подсистемы **GNSS** - **IMU**, которые берутся в расчет во время работы модуля **Supervisor**.

## IMU

Список параметров, идущих в расчет контроля работы инерциального модуля:

1. Таймаут сообщения */apollo/sensors/gnss/ins_stat*;
2. Отсутствие удовлетворительного статуса калибровки **IMU**.

## GNSS

Список параметров, идущих в расчет контроля работы модуля навигации:

1. Таймаут сообщения /apollo/sensors/gnss/best_pose;
2. Параметр differential age - возраст последнего решения;
3. Параметр solution status - должен быть только SOL_COMPUTED;
4. Пареметр solution type - тип решения должен быть одним из списка:

    4.1. FIXEDPOS;
    4.2. FIXEDHEIGHT;
    4.3. NARROW_INT;
    4.4. NARROW_FLOAT;
    4.5. PSRDIFF.

5. Стандартное отклонение по двум осям - должно быть не больше 1.5 метра